const questions = [
  {
    1:[ //Level 1
      {
        //First Question
        question: "Vad av följande är en leksak i form av en plastring som snurras runt midjan?",
        A: "Popcirkel",
        B: "Swingsnurra",
        C: "Rockring",
        D: "Jazzvirvel",
        answer: "Rockring"
      },
      {
        //Second Question
        question: "Av vad är en kedja eller en kätting uppbyggd?",
        A: "Länkar",
        B: "Trossar",
        C: "Bristar",
        D: "Dyrkar",
        answer: "Länkar"
      },
      {
        //Third question
        question: "Vad kan man kalla en gynekolog med ett annat ord?",
        A: "Kvinnoläkare",
        B: "Folklivsforskare",
        C: "Fågelskådare",
        D: "Djuphavsdykare",
        answer: "Kvinnoläkare"
      },
      {
        //Fourth question
        question: "Vad av följande är ett bildkonstverk som är uppbyggt av olika föremål?",
        A: "Collage",
        B: "Matrikel",
        C: "Serpentin",
        D: "Guttaperka",
        answer: "Collage"
      }
    ],
    2:[ //Level 2
      {
        //First Question
        question: "Hur många hörn har en rektangel?",
        A: "Två",
        B: "Fyra",
        C: "Sex",
        D: "Åtta",
        answer: "Fyra"
      },
      {
        //Second question
        question: "Vilket av följande länder ligger närmast Tyskland?",
        A: "Ryssland",
        B: "Finland",
        C: "Italien",
        D: "Irland",
        answer: "Italien"
      },
      {
        //Third question
        question: "Vad säger fransmannen när han utbrister 'Mon dieu'?",
        A: "Farväl",
        B: "Måndag kväll",
        C: "Min vän",
        D: "Min gud",
        answer: "Min gud"
      },
      {
        //Fourth question
        question: "Vad av följande ingår normalt i en tapetserares yrkessysslor?",
        A: "Klä om möbler",
        B: "Designa kläder",
        C: "Reparera mopeder",
        D: "Sälja klockor",
        answer: "Klä om möbler"
      }
    ],
    3:[ //Level 3
      {
        //First question
        question: "Vad av följande är en benämning på de bindvävsklädda öppningar mellan skallbenen som finns hos spädbarn?",
        A: "Entombed",
        B: "Tiamat",
        C: "Sepultura",
        D: "Fontanell",
        answer: "Fontanell"
      },
      {
        //Second question
        question: "Vad av följande är inte en känd bergskedja?",
        A: "Flandern",
        B: "Himalaya",
        C: "Pyrenéerna",
        D: "Sierra Madre",
        answer: "Flandern"
      },
      {
        //Third question
        question: "Hur många kort finns det i en vanlig kortlek?",
        A: "48",
        B: "50",
        C: "52",
        D: "54",
        answer: "52"
      },
      {
        //Fourth question
        question: "Vilken av följande stadsdelar ligger inte i Los Angeles?",
        A: "Hollywood",
        B: "Beverly Hills",
        C: "Harlem",
        D: "Compton",
        answer: "Harlem"
      }
    ],
    4:[ //Level 4
      {
        //First question
        question: "Vad av följande är en giftig alkaloid som utvinns ur frön från kräknötsväxter?",
        A: "Stryknin",
        B: "Pianola",
        C: "Parfait",
        D: "Savaräng",
        answer: "Stryknin"
      },
      {
        //Second question
        question: "Vad är ett annat ord för deskriptiv?",
        A: "Uppmanande",
        B: "Långtgående",
        C: "Beskrivande",
        D: "Värderande",
        answer: "Beskrivande"
      },
      {
        //Third question
        question: "På vilket sätt förväntas man spela då man ombeds spela ett musikstycke affettuoso?",
        A: "Lågt",
        B: "Känslofullt",
        C: "Högt",
        D: "Snabbt",
        answer: "Känslofullt"
      },
      {
        //Fourth question
        question: "Vad kallas det kvitto som en servitör på en restaurang lämnar till kassan då han gör en beställning?",
        A: "Bang",
        B: "Bom",
        C: "Bong",
        D: "Tjong",
        answer: "Bong"
      }
    ],
    5:[ //Level 5
      {
        //First question
        question: "Vilken av följande frukter är en citrusfrukt?",
        A: "Mango",
        B: "Banan",
        C: "Papaya",
        D: "Satsumas",
        answer: "Satsumas"
      },
      {
        //Second question
        question: "Vilken av följande sjöar ligger längst söder ut?",
        A: "Victoriasjön",
        B: "Vänern",
        C: "Winnipegsjön",
        D: "Ladoga",
        answer: "Victoriasjön"
      },
      {
        //Third question
        question: "Vad brukar vi i Sverige kalla spelet pinball?",
        A: "Biljard",
        B: "Flipper",
        C: "Brädspel",
        D: "Schack",
        answer: "Flipper"
      },
      {
        //Fourth question
        question: "I vilket land ligger grevskapet Lancashire?",
        A: "Irland",
        B: "Schweiz",
        C: "England",
        D: "Canada",
        answer: "England"
      }
    ],
    6:[ //Level 6
      {
        //First question
        question: "Vad heter James Bond-filmernas skurk Blofeld i förnamn?",
        A: "George Soros",
        B: "Ernst Stavro",
        C: "Lex Luthor",
        D: "Juan Carlos",
        answer: "Ernst Stavro"
      },
      {
        //Second question
        question: "Mellan vilka veckodagar infaller den judiska sabbaten",
        A: "Fredag och lördag",
        B: "Lördag och söndag",
        C: "Torsdag och fredag",
        D: "Måndag och tisdag",
        answer: "Fredag och lördag"
      },
      {
        //Third question
        question: "Vad av följande finns avbildat på epileptikermärket?",
        A: "Ett hjärta",
        B: "Ett ljus",
        C: "En hjärna",
        D: "Ett öga",
        answer: "Ett ljus"
      },
      {
        //Fourth question
        question: "Vilken är den japanska benämningen på en herrelös samuraj?",
        A: "Shogun",
        B: "Edo",
        C: "Ronin",
        D: "Gaijin",
        answer: "Ronin"
      }
    ],
    7:[ //Level 7
      {
        //First question
        question: "Vad hette den italienska kommunistledaren som i början av 1960-talet fick en stad uppkallad efter sig i Sovjetunionen?",
        A: "Palmiro Togliatti",
        B: "Benito Mussolini",
        C: "Silvio Berlusconi",
        D: "Aldo Moro",
        answer: "Palmiro Togliatti"
      },
      {
        //Second question
        question: "Vilken filosofisk skola förknippas med den franske författaren Jean Paul Sartre?",
        A: "Nihilism",
        B: "Strukturalism",
        C: "Existentialism",
        D: "Positivism",
        answer: "Existentialism"
      },
      {
        //Third question
        question: "Vad har Stieg Trenters romanfigur Harry Friberg för yrke?",
        A: "Polis",
        B: "Präst",
        C: "Målare",
        D: "Fotograf",
        answer: "Fotograf"
      },
      {
        //Fourth question
        question: "När senast bör den svenska flaggan halas enligt de inofficiella flaggreglerna?",
        A: "19:00",
        B: "20:00",
        C: "21:00",
        D: "22:00",
        answer: "21:00"
      }
    ],
    8:[ //Level 8
      {
        //First question
        question: "Vilken idrott ägnar sig bröderna Fredrik och Giovanni Alvarez åt?",
        A: "Fotboll",
        B: "Boxning",
        C: "Skidor",
        D: "Ishockey",
        answer: "Boxning"
      },
      {
        //Second question
        question: "I vilken sport var Hans Alsér framgångsrik under 60-talet?",
        A: "Ishockey",
        B: "Orientering",
        C: "Bordtennis",
        D: "Cykel",
        answer: "Bordtennis"
      },
      {
        //Third question
        question: "Vad var namnet på Ernst Rolfs hustru 1930-32?",
        A: "Ratta Rolf",
        B: "Snutta Rolf",
        C: "Tutta Rolf",
        D: "Hotta Rolf",
        answer: "Tutta Rolf"
      },
      {
        //Fourth question
        question: "Vilket smeknamn hade den legendariske fotbollsmålvakten Sven Bergquist?",
        A: "Svenne Banan",
        B: "Rio-Svenne",
        C: "Bebben",
        D: "Svenne Berka",
        answer: "Svenne Berka"
      }
    ],
    9:[ //Level 9
      {
        //First question
        question: "Med hur många års mellanrum passerar Halleys komet jorden?",
        A: "6",
        B: "76",
        C: "600",
        D: "2600",
        answer: "76"
      },
      {
        //Second question
        question: "Vem skrev 'Jag är ingen kvinna. Jag är ett neutrum.' i dikten Vierge moderne?",
        A: "Edith Södergran",
        B: "Maria Wine",
        C: "Katarina Frostenson",
        D: "Moa Martinson",
        answer: "Edith Södergran"
      },
      {
        //Third question
        question: "Vilken av följande filmregissörer fick Greta Lovisa Gustafsson att ändra namn till Greta Garbo?",
        A: "Victor Sjöström",
        B: "Erich von Stroheim",
        C: "David Wark Griffith",
        D: "Mauritz Stiller",
        answer: "Mauritz Stiller"
      },
      {
        //Fourth question
        question: "Vilka två länder var inblandade i hundraårskriget som pågick från 1337 till 1453?",
        A: "Ryssland och Polen",
        B: "Frankrike och England",
        C: "Spanien och Frankrike",
        D: "Sverige och Danmark",
        answer: "Frankrike och England"
      }
    ],
    10:[ //Level 10
      {
        //First question
        question: "Hur lyder Michael Johnsons sensationella världsrekord på 200 meter från OS 1996",
        A: "17.32 sekunder",
        B: "18.32 sekunder",
        C: "19.32 sekunder",
        D: "20.32 sekunder",
        answer: "19.32 sekunder"
      },
      {
        //Second question
        question: "Vad är en 'idiot savant' speciellt bra på?",
        A: "Att se",
        B: "Att minnas",
        C: "Att vråla",
        D: "Att springa",
        answer: "Att minnas"
      },
      {
        //Third question
        question: "Vad heter den skiva från 1999 där bland annat Stefan Sundström och Louise Hoffsten tolkar Frälsningsarméns sånger?",
        A: "Små rum",
        B: "En salig samling",
        C: "Tillbaks till ruta 1",
        D: "Kaos",
        answer: "En salig samling"
      },
      {
        //Fourth question
        question: "För vilken italiensk fotbollsklubb spelade holländaren Patrick Kluivert 1997-98?",
        A: "AS Roma",
        B: "Juventus FC",
        C: "FC Inter",
        D: "AC Milan",
        answer: "AC Milan"
      }
    ],
    11:[ //Level 11
      {
        //First question
        question: "Vad kallades i äldre svenska bibelöversättningar den duk som vid Jesu begravning sveptes om hans ansikte?",
        A: "Tåreduk",
        B: "Svetteduk",
        C: "Dödeduk",
        D: "Sorgeduk",
        answer: "Svetteduk"
      },
      {
        //Second question
        question: "Vem av följande räknas som den yngste svenska mästaren i friidrott genom tiderna?",
        A: "Patrik Sjöberg",
        B: "Linda Haglund",
        C: "Gunder Hägg",
        D: "Ann-Louise Skoglund",
        answer: "Ann-Louise Skoglund"
      },
      {
        //Third question
        question: "Vad är Jah namnet på inom rastafarireligionen?",
        A: "Satan",
        B: "Paradiset",
        C: "Helvetet",
        D: "Gud",
        answer: "Gud"
      },
      {
        //Fourth question
        question: "Vilken Woody Allen-film handlar om hur en filmkaraktär med tropikhjälm kliver ner från vita duken och ut i verkligheten?",
        A: "Manhattan",
        B: "Zelig",
        C: "Små och stora brott",
        D: "Kairos röda ros",
        answer: "Kairos röda ros"
      }
    ],
    12:[ //Level 12
      {
        //First question
        question: "Vem av följande deltog inte i fredsförhandlingarna i Versailles 1919?",
        A: "David Lloyd George",
        B: "Woodrow Wilson",
        C: "Otto von Bismarck",
        D: "Georges Clemenceau",
        answer: "Otto von Bismarck"
      },
      {
        //Second question
        question: "Med vilket instrument förknippas den amerikanske jazzmusikern Keith Jarrett?",
        A: "Vibrafon",
        B: "Piano",
        C: "Saxofon",
        D: "Gitarr",
        answer: "Piano"
      },
      {
        //Third question
        question: "Vem av följande är en seriefigur skapad av Joakim Pirinen?",
        A: "Krobbo",
        B: "Isso",
        C: "Beppo",
        D: "Fredo",
        answer: "Beppo"
      },
      {
        //Fourth question
        question: "Vem av följande publicerade 1965 självbiografin 'Yes I can'?",
        A: "Humphrey Bogart",
        B: "Sammy Davis Jr",
        C: "Louis Armstrong",
        D: "Elizabeth Taylor",
        answer: "Sammy Davis Jr"
      }
    ],
    13:[ //Level 13
      {
        //First question
        question: "Hur många gånger nämns ordet eden i Frödings dikt 'En kärleksvisa'?",
        A: "En",
        B: "Två",
        C: "Tre",
        D: "Sex",
        answer: "Tre"
      },
      {
        //Second question
        question: "Vilken geologisk period är den första eran i mesozoikum?",
        A: "Trias",
        B: "Perm",
        C: "Jura",
        D: "Krita",
        answer: "Trias"
      },
      {
        //Third question
        question: "Vilka tre platser avgränsar den ökända Bermudatriangeln?",
        A: "Bermuda-Florida-Bahamas",
        B: "Bermuda-Florida-Haiti",
        C: "Bermuda-Florida-Puerto Rico",
        D: "Bermuda-Florida-Cuba",
        answer: "Bermuda-Florida-Puerto Rico"
      },
      {
        //Fourth question
        question: "Vad hette den religionsfilosof som 1923 gav ut verket 'Jag och du'?",
        A: "Martin Buber",
        B: "Max Horkheimer",
        C: "Karl Jaspers",
        D: "Walter Benjamin",
        answer: "Martin Buber"
      }
    ],
    14:[ //Level 14
      {
        //First question
        question: "I vilken amerikansk stad ligger stadsdelen La Jolla?",
        A: "San Diego",
        B: "San José",
        C: "San Fransisco",
        D: "San Antonio",
        answer: "San Diego"
      },
      {
        //Second question
        question: "Vem av följande tillskrivs uttrycket 'right or wrong, my country'?",
        A: "Winston Churchill",
        B: "Ne Win",
        C: "Stephen Decatur",
        D: "Chen Boda",
        answer: "Stephen Decatur"
      },
      {
        //Third question
        question: "Vad heter István Molnárs kritikerrosade debutroman?",
        A: "Fjärilens tredje val",
        B: "Oh mitt Venedig",
        C: "En gambler i fleece",
        D: "Ode till Klampár",
        answer: "Fjärilens tredje val"
      },
      {
        //Fourth question
        question: "Vad av följande är ett numera tidvis uttorkat våtmarksområde i Botswana?",
        A: "Ngami",
        B: "Gaborone",
        C: "Tswana",
        D: "Khama",
        answer: "Ngami"
      }
    ],
    15:[ //Level 15
      {
        //First question
        question: "Vem blev 1973 chef för Tanztheater Wuppertal?",
        A: "Sigurd Leeder",
        B: "Pina Bausch",
        C: "Kurt Jooss",
        D: "Wolfgang Petersen",
        answer: "Pina Bausch"
      },
      {
        //Second question
        question: "Vad av följande finns på Somalias flagga?",
        A: "En vit stjärna",
        B: "En grön gnu",
        C: "Två svarta sköldar",
        D: "En röd sol",
        answer: "En vit stjärna"
      },
      {
        //Third question
        question: "Vad av följande är en ögrupp nordöst om Nya Guinea?",
        A: "Brechtarkipelagen",
        B: "Straussarkipelagen",
        C: "Bismarckarkipelagen",
        D: "Schillerarkipelagen",
        answer: "Bismarckarkipelagen"
      },
      {
        //Fourth question
        question: "Vilken av följande organisationer grundades 1908?",
        A: "Läkare utan gränser",
        B: "FIFA",
        C: "FBI",
        D: "Nobelstiftelsen",
        answer: "FBI"
      }
    ]
  }
];
console.log(questions);

let userAnswer; //Users answer on the current question
let correctAnswer; // Used to store the correct answer of the current question
let moneyWon; //Store the current amount of prizemoney
let minimalWin; //Variable to store security level.
let currentLevel = 1; //Set the current level.
console.log("currentLevel: " + currentLevel);
let lifeLine = 1; //Set the default amount of lifelines.
console.log("lifeLine: " + lifeLine);
const setLifeLine = document.getElementById('remaining'); //Target the lifeline container
setLifeLine.innerHTML = lifeLine; //Write the amount of lifelines to box.


//Startgame
function startGame() {
  let userName = document.getElementById("userName").value; //Getting the input value.
  let userNameAnswer = confirm("Välkommen " + userName + "! Är du redo för första frågan?"); //user confirm start
    if (userNameAnswer) { //If above is true, then go ahead to the game-area.
      console.log("Redo!");
      toggleHidden("welcome-box", "game-box"); //Hide welcomescreen, show game.
      createQuestion(currentLevel); //print the question and question to the game.
      console.log("Rätt Svar: " + correctAnswer);
      nextlevel(currentLevel); //Removing .current from the sidebars li.
      currentLevel = 1; //Setting the currentLevel to 1.
      lifeLine = 1; //Setting lifeline to 1.
      nextlevel(currentLevel); //Adding the .current to the li representing the current level.
      return userName;
    };
  }; // End of startGame();


  function resetGame() { //Reset the game.
    console.log("resetGame()");
    lifeLine = 1; //Set the lifeline to default.
    nextlevel(currentLevel); //Remove .current from the sidebars li.
    currentLevel = 1; //Set current level to default.
    nextlevel(currentLevel); //Add .current to correct sidebar li.
    toggleWrong("wrongModal"); //Hide the modal #wrongModal.
    userNameAnswer = confirm("Är du redo för att svara på första frågan i en ny omgång?"); //Check if user is ready.
    if (userNameAnswer) { //If yes..
      createQuestion(currentLevel); //Set up the questions from the current level (1);
      return currentLevel;
    } else {
      console.log("Reset-inte redo")
      toggleHidden("welcome-box", "game-box"); //Show #welcome-box, hide #game-box and wait for input.
    }
  };

  //Eventlisteners
  document.getElementById("a").addEventListener("click", function(){
    userAnswer = document.getElementById("a").innerHTML;
    if (userAnswer == correctAnswer) {
      console.log("Correct!");
      let money = document.getElementById(currentLevel).innerHTML;
      document.getElementById("printscore").innerHTML = "Grattis! Du har vunnit " + money + "kr!"
      toggleModal("correctModal");
    } else {
      console.log("You were wrong!");
      toggleModal("wrongModal");
      if(minimalWin) {
        console.log(minimalWin);
        document.getElementById("printminscore").innerHTML = "I ditt tidigare spel vann du " + minimalWin + "Kr! Vill du spela igen?";
      } else {
        document.getElementById("printminscore").innerHTML = "Det där gick inte så bra, försök igen!";
      }
    }
  });

  document.getElementById("b").addEventListener("click", function(){
    userAnswer = document.getElementById("b").innerHTML;
    if (userAnswer == correctAnswer) {
      console.log("Correct!");
      let money = document.getElementById(currentLevel).innerHTML;
      document.getElementById("printscore").innerHTML = "Grattis! Du har vunnit " + money + "kr!"
      toggleModal("correctModal");
    } else {
      console.log("You were wrong!");
      toggleModal("wrongModal");
      if(minimalWin) {
        console.log(minimalWin);
        document.getElementById("printminscore").innerHTML = "I ditt tidigare spel vann du " + minimalWin + "Kr! Vill du spela igen?";
      } else {
        document.getElementById("printminscore").innerHTML = "Det där gick inte så bra, försök igen!";
      }
    }
  });

  document.getElementById("c").addEventListener("click", function(){
    userAnswer = document.getElementById("c").innerHTML;
    if (userAnswer == correctAnswer) {
      console.log("Correct!");
      let money = document.getElementById(currentLevel).innerHTML;
      document.getElementById("printscore").innerHTML = "Grattis! Du har vunnit " + money + "kr!"
      toggleModal("correctModal");
    } else {
      console.log("You were wrong!");
      toggleModal("wrongModal");
      if(minimalWin) {
        console.log(minimalWin);
        document.getElementById("printminscore").innerHTML = "I ditt tidigare spel vann du " + minimalWin + "Kr! Vill du spela igen?";
      } else {
        document.getElementById("printminscore").innerHTML = "Det där gick inte så bra, försök igen!";
      }
    }
  });

  document.getElementById("d").addEventListener("click", function(){
    userAnswer = document.getElementById("d").innerHTML;
    if (userAnswer == correctAnswer) {
      console.log("Correct!");
      let money = document.getElementById(currentLevel).innerHTML;
      document.getElementById("printscore").innerHTML = "Grattis! Du har vunnit " + money + "kr!"
      toggleModal("correctModal");
    } else {
      console.log("You were wrong!");
      toggleModal("wrongModal");
      if(minimalWin) {
        console.log(minimalWin);
        document.getElementById("printminscore").innerHTML = "I ditt tidigare spel vann du " + minimalWin + "Kr! Vill du spela igen?";
      } else {
        document.getElementById("printminscore").innerHTML = "Det där gick inte så bra, försök igen!";
      }
    }
  });

  document.getElementById("money").addEventListener("click", function() {
    moneyWon = document.getElementById(currentLevel).innerHTML;
    toggleModal("correctModal");
    toggleHidden("welcome-box", "game-box");
    document.getElementById("greeting").innerHTML = "I ditt tidigare spel vann du " + moneyWon + "Kr! Vill du spela igen?";
  });

  document.getElementById("nextLevel").addEventListener("click", function(){
    console.log("Current level " + currentLevel);
    nextlevel(currentLevel);
    currentLevel += 1;
    nextlevel(currentLevel);
    console.log("Current level " + currentLevel);
    if (currentLevel == 5 || currentLevel == 10) {
      console.log("Lifeline: " + lifeLine);
      lifeLine += 1;
      console.log("Lifeline: " + lifeLine);
      setLifeLine.innerHTML = lifeLine;
    }
    toggleModal("correctModal");
    createQuestion(currentLevel);

  });

  document.getElementById("home").addEventListener("click", function(){
    toggleModal("wrongModal");
    toggleHidden("welcome-box", "game-box");
  });


/* Funktioner */
function toggleHidden(id, id2) {
  let el1 = document.getElementById(id);
  let el2 = document.getElementById(id2);
  el1.classList.toggle("hidden");
  el2.classList.toggle("hidden");
};

function toggleModal(id) {
  let el = document.getElementById(id);
  el.classList.toggle("hidden");
};

function createQuestion(lvl) {
  console.log("Running createQuestion()");
  let number = Math.floor(Math.random() * Math.floor(3));//Generate random number 0-3
  const el = document.getElementById("question");//Get element to write to.
  const elA = document.getElementById("a");
  const elB = document.getElementById("b");
  const elC = document.getElementById("c");
  const elD = document.getElementById("d");
  correctAnswer = questions[0][lvl][number].answer;
  el.innerHTML = questions[0][lvl][number].question;//write question to game
  elA.innerHTML = questions[0][lvl][number].A;
  elB.innerHTML = questions[0][lvl][number].B;
  elC.innerHTML = questions[0][lvl][number].C;
  elD.innerHTML = questions[0][lvl][number].D;
};

function nextlevel(lvl){
  el = document.getElementById(lvl);
  el.classList.toggle("current");
};

/* console.log(questions);
let lvl = 2;
createQuestion(lvl);
let random; //random nummer mellan 0-3
console.log(questions[0][lvl][0].question); //Fråga 3 i nivå 1.
console.log(questions[0][2][0].question); //Fråga 1 i nivå 2. */
